[洗腦中史科]學會理事憂國教擔子太重 盼還教育淨土

明報

中史獨立成科 學會理事憂國教擔子太重 盼還教育淨土 (11:48)
2017/11/4

共1幅 下一頁
特首林鄭月娥在《施政報告》中提出在2018/19學年落實中國歷史在初中成為獨立必修科，教育局「修訂課程專責會」成員方耀輝對此感到又喜又懼，雖然經多年爭取終有成果，但他指早前內地官員的言論，令中史負上「國民教育」的擔子，盼政府「讓香港教育會有一片清靜無染的樂土」。

Advertisement

SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT

其他報道：清潔龍阿德「喺香港執葉」 提醒勿亂拋垃圾 網民：最強抽濕機

早前國家教育部長陳寶生表示，港獨思潮出現與教育有關，指港府有責任推動國民教育，教師要先「愛這個國家、認同這個國家」。

身兼教育局「修訂初中中國歷史及歷史課程專責委員會」成員的中史教育學會理事方耀輝，在港台節目《香港家書》指出，以往中史科課程綱要只希望學生可以透過學科建立歸屬感，他擔心中史科變得政治化，「國民教育擔子實在太重了，不能單以中史科獨力支撐」。他希望中史科能回歸學術，「希望我們的政府，可讓香港教育會有一片清靜無染的樂土」。

方耀輝又指中史科課程改革原意是以學生為本，希望當局不要忘記課程改革初衷，為學生建構一個理想課程。他促請政府認真思考前線中史老師面對的問題，讓他們擁有「不需要有政治包袱」的教學環境，以及合理的授課課時。